有冇人覺得昨日單野個風向同當年搞喊細路女好似?

當年反光復行動，就因為整喊左一個細路女，各方群起要屌之。甚至有疑似篤灰事件發生。但冇人諗過當年水貨客對當地居民有乜影響。光復行動訴求無人理。泛民，建制同和理非一律槍口對住示威者開火

時至今日，就因為示威者主動塞機場，因為有二個內地人（疑似記者）受傷，結果大家一樣聯同社會各界同當年一樣對住示威者開火。甚至提出建立所謂「軍規」。但完全無視左反送中示威歷程付出既代價之高: 6條人命，幾百人被捕被拉返狗屋恐嚇，無數人被打至頭破血流，甚至有人被打至爆眼仍要面對被檢控風險。

我希望槍口仲對內既，諗下如果你面對嗰6位自殺既手足，嗰幾百個面臨幾年監禁既手足，無數咁多受傷人士，同佢講你竟然因為疑似環球時報記者同內地人混入示威者而在過程令佢地受傷，竟然因為主動塞左機場旅客一日，你地就話示威者失控，要管，對佢地失望。

你地到底好唔好意思講得出口？我希望你地反思一下。如果有人因為昨日單野向示威者開火。你地識唔識主動一步講返到底一路以來示威者犧牲左幾多？定係同嗰個人一齊槍口對內攻擊示威者？

811 721

Push

扣我200分

呢單野俾人spin到仲大鑊過黑警射殺市民

一單野就輸曬？ 政府咪輸到仆街？

手足一個不能少，一個都不能割！

我睇唔到軍規同槍口對外有乜衝突
尋日單野已經證明左我地需要建立共識 所有人知道有乜可以做有乜唔可以做 先可以自律唔會俾人現場帶風向

到而家都未學識冷處理
可能太多鬼帶風向

有人話前線現場決定

so far我見到軍規post都係大原則大方向 呢d事先大家傾好 細節交俾現場決定咪得

毋忘初衷 同時都要緊守原則同信念 唔好變到同狗一樣
我地實在輸唔起 唔可以招人口實
所以更應時刻反醒 靈活變通

訂軍規就係本身唔信任示威者既表現。
不如我問你假設你真係訂左，然後日後行動有示威者違反左你會點做？割席？出聲屌？示威者本身係不受控，你可以建議，可以嘗試說服，係現場你甚至可以撲出黎阻止，但你做唔到管制，所以你訂左呢啲軍規除左方便你日後割席之外我諗唔到有其他用處。

共識也關系到和理非派同勇武派之間既價值衝突。正正因為有呢種價值衝突，為左場運動，和而不同而引申出黎既各自爬山，不割席不分化。和理非同勇武對行動既價值觀永遠無可能完全一致。所以先有互相掩護互相尊重。

口實係永遠都有
光復行動中途搞喊細路一樣招人口實

對住呢班廢物真係心都淡

而家嘅軍規只係一性基本道德,
1. 唔阻救護
2. 唔阻記者
呢d一直都做開, 亦我地同毅進仔嘅分別. Keep住做都冇問題.

尋日大圍應該就係仲未有邊啲應該做邊啲唔應該做既共識先會比人帶到風向
有人打記者第一時間諗不割蓆而唔係制止先再了解情況

至少就咁睇個嗰幾條軍規都係2個月以黎示威者絕不會做既底線 亦係人狗之分
大家有共識之後至少可以避免有鬼刻意用打記者打救護黎抹黑示威者

大道廢，有仁義
如果你認為昨日單野示威者已經無晒基本道德要靠「軍規」黎約束既話，我都冇乜野好講

仲有示威者從來都唔係唔搞記者。係睇對象
TVB之類既官媒，存心影大頭同抹黑示威者既媒體係不嬲都會屌走佢地。差在係開聲屌走定實際行動。

再講昨日所謂環球時報記者連記者證都出示唔到

唉

讓我提一提你。TVB記者都係記者。
而且係有人開聲屌走佢地

昨日個著記者反光衣既人士未能出示記者證。係捉完佢事後先confirm返佢係環時記者

我利申先: 我尋晚唔係現場, Live都唔係睇咗好多.
我開rthk live見到一班人圍住一個畀FA救緊嘅男人,唔畀佢離開, 請問係咩事???

講緊唔好打記者同唔好阻救護呢d基本野姐
琴日出哂live見到有人打香港記者，有人唔俾救護入，仲推撞佢地
點解咁基本既人道規矩都起哂槓

記住 前線有鬼
佢地任務係整做藉口俾政府屌柒我地
你直家勇武打人 人地大大個藉口屌你

精人出口笨人出手呀

現場有個著記者反光衣既人士疑似影緊示威者大頭。有示威者覺得可疑問佢係咪記者佢轉身就走，之後示威者追上並制服佢

該男子先肯同佢地溝通。但講唔出自己係邊間報館也未能出示記者證，也不承認自己係記者，示威者搜佢私人物品發現有I love 警察既藍色tee，同大陸公安發行既身份證。係示威者未能分得出佢究竟係咪公安既時候救護員到場救人。示威者一度阻止救護員將佢帶走

「事後」環時證實佢係環球時報記者。